`e2label` отобразит или изменит метку тома файловой системы ext2, ext3 или ext4, расположенной на устройстве. Если необязательный аргумент _volume-label_ отсутствует, `e2label` просто отобразит текущую метку тома. Если дополнительный аргумент _volume-label_ присутствует, то `e2label` установит метку тома как _volume-label_. Метки томов Ext2 могут содержать не более 16 символов; если метка тома длиннее 16 символов, `e2label` усечет ее и выведет предупреждение.

Также можно задать метку тома с помощью опции `-L` в `tune2fs`.

# СИНТАКСИС

	e2label устройство [метка_тома]
